林林夕爆中國屬意號令 韓國瑜成「吳三桂」 競選口號：「貨賣得出去，人進得來，高雄發大財」

他爆中國屬意號令 韓國瑜成「吳三桂」

2018-11-21 12:10

〔即時新聞／綜合報導〕國民黨高雄市長候選人韓國瑜的競選口號：「貨賣得出去，人進得來，高雄發大財」，讓高雄成為「全台首富」，遭到香港知名作詞人林夕批評，指韓國瑜亂開支票，根本就是直銷票子，夜市叫賣的貨色，賣菜變成江湖買假藥的。

林夕在香港《蘋果日報》撰文「台灣人會相信江湖賣藥的直銷騙子嗎」，他表示，台北有個崇拜雍正的跟中共兩岸一家親的柯文哲，高雄還有一個亂開支票的韓國瑜，喊出高雄人口要在10年內從277萬人增加到500萬人，被問到如何讓人口翻倍，韓卻反嗆說難道連夢都不能做了嗎？韓國瑜無論有沒有和中國談好，但依然使用過氣的九二共識做投名狀，想讓中客湧入高雄。

文中指出，高雄正在面臨產業轉型，韓國瑜卻說要讓台灣蔬果賣到中國，中國真的會缺台灣的水果嗎？海南省的水果爛掉都丟掉一大堆了，這是互通有無的正常交易嗎？林夕說，中國會買台灣的蔬果，是買台灣的個體自主性，扼住了經濟咽喉。

林夕表示，虧韓國瑜還說得出拚經濟、零政治，但卻在政治上投降，說要禁止政治及意識型態相關遊行，雖然後來改口是用勸說的方法進行，但這更恐怖，誰來決定什麼是純政治議題，說要加強文化產業，誰來確定文化創意不帶任何意識型態那麼白癡外行？

他認為，韓國瑜和柯文哲都得利於網軍，韓粉做到非我族類、雖遠必誅，大量灌爆罵人的韓粉IP來自中國，如果不是中國屬意號令，寄望韓國瑜成為吳三桂，哪會有中國網友那麼熱心支持陌生的政客。
<自由時報>

今日香港 明日台灣

韓國

台灣人會相信江湖賣藥的直銷騙子嗎 - 林夕

2018-11-21

台北有個崇拜雍正的跟中共兩岸一家親柯文哲就受夠了，高雄不必再來個韓國瑜。二人都多空話，柯政績，大巨蛋爛尾如何收科，柯念前後口簧了十二次，同樣是「該怎麼辦就怎麼辦」，究竟怎麼辦啊？不說。

「該怎辦就怎麼辦」，跟韓的「政見」一樣空泛，打出「貨賣得出去，人進得來，高雄發大財」口號，如何辦到？有興趣者網搜吧，最厲害是喊出「高雄人口要在十年內有277萬人增加到500萬人」，「高雄成為首富」，不只是亂開支票，簡直是直銷騙子，夜市叫賣的貨色，賣菜變成江湖買假藥的。問他如何讓人口翻倍，他反嗆說難道連夢都不敢造了嗎？萬商雲集、北漂回流、還有呢？韓無論有沒有跟中共談好，不管要不要用依然過氣的九二共識做投名狀，最可行直接的辦法就是招陸資，讓中共幫一把忙讓陸客湧往高雄。

陸客湧進來，陸商進駐，陸資大買產業，人口即便沒有換血，用經濟操控了你政治的自主，「貨賣得出去」？高雄正面臨產業轉型，有什麼現貨要韓這個賣菜的說當選後會親自去推銷啊？又是中國大陸？台灣蔬果每當豐收，都會好事變壞透的政治髒事。

都說馬英九時代陸客多，水果賣得出去。現在韓陣營還在把香蕉鳳梨爛掉的一大堆，當民進黨另一宗罪。中國真需要真缺乏台灣的水果嗎？香蕉豐收，海南省自己爛掉丟掉一大堆。這是互通有無的正常交易嗎？會買你，是買了了你的個體自主性，扼住了經濟咽喉。殷鑑不遠，民進黨一上台，就用這個來勒索逼迫，遊客成為打壓台灣經濟的人質，這根本是政治交易。虧韓國瑜還說得出拼經濟，零政治，你不政治上投降，你賣一個白玉苦瓜給中國看看？說要禁止政治及意識型態相關遊行，後改口說是用勸說的方法進行，這更恐怖，誰來決定什麼是純政治議題，說要加強文化產業，誰來確定文化創意不帶任何意識型態那麼白癡外行？游說？誰以什麼權威身份又以什麼資格勸退遊行示威者的自主意識啊，還沒當市長就扮演大家長了。

韓跟柯p同樣得利於網軍，韓粉柯粉都是網路罵人低手，不同的是韓粉做到非我族類，雖遠必誅，有多遠？台灣政府早已認證，大量灌爆罵人的韓粉IP來自中國，若非中共屬意號令，寄望韓國瑜成為吳三桂，中國網民有那麼熱心支持陌生的政客？

這股所謂韓流，但願，也相信高雄選民能看得通透，不然，看看今日香港，想像明日高雄吧。
<蘋果>

台灣政府早已認證，大量灌爆罵人的韓粉IP來自中國，若非中共屬意號令，寄望韓國瑜成為吳三桂，中國網民有那麼熱心支持陌生的政客？